# Шаблоны вакансий для email сообщений

В данной главе будут рассказаны и показаны два подхода для оформления вакансий, предназначенные для использования в сообщениях электронной почты. На данный момент я пока видел только два принципиальных подхода к оформлению и составлению вакансий. Первый вариант короткий, второй длинный. Оба варианта рабочих и вы можете использовать любой из них, а можете придумать собственный.

Если вы решили использовать оба варианта, то обязательно подключайте метрики для анализа реакции кандидатов на тот или иной формат сообщений. С каждым разом вы будете лучше понимать какой вариант лучше срабатывает, следовательно ускорит скорость поиска и найма кандидатов.

Специально опускаю личные рассуждения о плюсах и минусах обоих методов, по одной простой причине - оба метода работают в реальной практике. А что будет срабатывать в вашей работе сможете определить только вы сами.

Кроме этого для шаблона длинного описания вакансии будут предложены два метода и инструменты, которые позволят быстро структурировать текст вакансии, делать его удобочитаемым на различных устройствах и даже добавлять интерактивные элементы в сообщения.